［設計撚召喚］滙豐新標誌陸續登場 及 建議修正

滙豐的新標誌陸陸續續登場，估計會修正的機會不大。

自問在專業上，過去十年不斷為企業守住中文這一塊，很失望是觀察到各大傳統企業的設計在新時代中不斷分崩離析，昔日在品牌世界辛苦建立的榮光在今天難以復再。

滙豐是昔日深受香港人愛戴的企業，但是最新品牌更新，對於中文字的處理讓不少設計師大跌眼鏡。在我而言，保持著昔日的格調（class）最好。我發現新標誌是一組 1 size fit all 的處理，所以放大時感覺非常奇怪。但如果必須要照現在的格式去處理，會不會有更好的結果？

我為該標誌幻想了一個修正方案。要修正前必先發現問題：

1)現有的標誌 lock-up 中，標誌圖案跟英文名字齊頂，所以英文常有飛出的感覺；
2）為了英語跟中文間的空間夠大，設計師把英文字部份縮得太小，放大後感覺比例不對；
3）中英文字粗度跟風格違和，當代品牌設計的大忌；
4）為了縮小時更清晰，滙和豐之間加了額外間距，lock-up 看上去感覺更零碎；
5）中英文僅用數理對齊（fractional alignments），中文視覺就沒有跟英文對齊。

而後對症下藥：

1）英文名字僅低標誌圖案一點點，感覺齊頂但不會跑出圖案範圍外；
2）修正英文標誌比例；
3）重新搭配中宮相對闊的中文字型，粗度統一，又有為小字考慮的特調橫劃粗細，即使小字時還是非常清晰，感覺紮實統一；
4）去除額外間距後中英文對齊，更顯莊重；
5）英文和中文採視覺齊，以中文中宮為重心考慮，感覺舒適；
6）標誌圖案和文字間的空間也稍稍增大，感覺更大器成熟。

老實說，我不覺得修改好有變更好看，相比舊時代的設計始終變得小家子氣，沒有世界企業的宏圖。也或許這是屬於時代的語言？不知道，但可以肯定的是設計的工藝要得到彰顯重視，如此極簡標誌的美感才能夠有效發揮吧。

作者facebook

（本文無題，題為編輯所擬）

似唔肯使錢搵個好啲嘅designer

Lm學嘢

唔識都覺舊既靚好多
新既直覺係用arial打個名上去算鳩數

走去用黑體即刻冇晒霸氣，
明明明體連標誌仲融和感

無病呻吟

舊果個型d
新果個十足乜柒理財金融定保險果d

呢個世代設計師對typo 嘅認識與講究已不及以前，一個字嘅每個比例，粗一級幼一級都會影響整體觀感，字距行距都係一門學問，可惜現今沒多少人會深究

新logo好肉酸

好似假冒咁

睇過一兩本書介紹
好似話有時要唔跟真實比例先至滿足到視覺上既對稱，順眼？

冇晒霸氣

唔做開設計真係唔識

可能會覺得唔舒服

但唔會識形容

專門講logo design嘅

舊好好多喎, 認真

UK英文版都新不如舊

係淨係英文 I 同 W 都要較番之間個差距，唔可以就咁打出嚟

可以玩下呢個 game

幾得意

新標誌好撚似假冒咁

有冇人覺得粗嗰個核突咗
反而睇落好死板

我指依個

時代品味轉移
越嚟越少公司用Serif
想年青化

係唔一定
但好多designer好鍾意拎依啲嚟judge人design差

唔知呀
但我覺得佢地比其他人更加清楚自己design要點
點都覺得佢地個版本好過所謂修正版

Optical balance

以前屋邨分行，呢個logo大到成幅牆咁

新版匯豐個兩粒字本身已經好醜樣

近五年乜春都轉哂黑體
睇到厭

一有呢d logo出現嗰陣就send email去問佢地係咪有假野
等佢地知自己柒
有無得諗?

明體版拉得太長好柒

偽科學

其實黑體個trend都到尾，e家先走黎轉

呢家design logo已經唔使你雕花 連typography都唔學 叫你嚟乾坤大挪移咩

慳返啲錢好過啦
陣間蝕錢又揾香港員工開刀

又Helvetica?

睇倒張改scale嘅圖就知係許瀚文

考慮埋舊標誌過張
應用果陣有唔方便？

新標誌個字型唔夠offical

用意可能在於統一 HSBC(粗) 後面地區(幼)eg. UK
但個設計師可能係鬼佬 無諗過中文字體嘅問題
相對下幼嘅中文字欠缺氣勢

新果個都 OK

舊果個字體有d 老土過時

公廁黑體

90年代感覺

整7個logo同字體

搬下位就叫設計？

大執先叫設計？

真係呃錢

我都覺得中文字太幼，應該同英文平起平坐

同埋好重要一點係突出番個logo
之前字太突出

英文同中文唔同長度

你直頭呃氧氣

因為電話同屏幕世界
Sans serif當道

屏幕？

媽！好醜，D 字型⋯

一入黎唔知邊個新邊個舊，都覺得下面嗰個好睇啲

你覺得你封嘢會去到上面話事嗰啲人度咩

你公司你架咩

小弟小小愚見：

中文名令整體不夠「穩」，有點傾斜感，另外字體選字有問題，試同時放到方格紙就會發現兩個字比例不一，一正方一較竪立。是否有其他配搭？銀行方選了錯的那款用？

Btw 邊間公司做的？

可能係IT部

點解會有人負皮 慘慘

點解要用明體

有冇發現你啲圖個logo全部都係冇中文...

講緊個風格
都係粗體個HSBC，而唔係成個字
而且冇將HSBC個字同個logo對齊上下
用嚟凸出個logo
btw你以為我post張圖出嚟係睇咗啲咩？

「修正版」所有字都太粗
都係凸出唔到個logo
相信對位嗰啲都有諗過
唔係純粹放過咗（大佬 對齊有邊個唔識呀？）
對齊咗令到右邊啲字太整齊
變相個focus又係落返右邊
做唔到凸出logo嘅效果

唔係所有嘅都跟晒框框先好嘅
張圖嘅滙豐真係不宜同HSBC用同一個對位同埋粗幼
你睇修正版見到反而變到滙豐變到好密密麻麻
成個logo偏側咗去右邊
加上滙豐多筆劃 本身都要係啲空間係中間比較好

銀行業要乜走年輕化呀
做得銀行最緊要畀到人信心
新設計

人地明明係咁

logo 係睇整體
包埋logotype嘅「logo」先係完整嘅「logo」
淨係要突出sybol嘅不如重讀設計